世道人生：破罐破摔 - 李怡

節錄

世道人生：破罐破摔 - 李怡

實施國安法的冷靜期過去，懸在頭上的利劍砍下來了。

港大校委會漠視教委會專業建議，。。。。。。。。

三男一女，年齡介乎16至21歲，以。。。。。。。。。。。

我一直估算中港共對立法會選舉，會採取DQ策略還是延期策略。現在的答案是大規模DQ先行，而延期可能跟着來。有人說，中共比我設想的「勇敢」，而一個年輕人的話才更適合：理性限制了我的想像力。

一連三招在兩天內發放，顯示中共。。。。。。。。。。。

這也顯示民主派想要尋求在國安法的夾縫中，嘗試以妥協應對確認書，找一條參選路徑，這做法。。。。。。。。。。。。。。

中共在香港實施國安法的冷靜期。。。。。。。。。

美國勒令關閉侯斯頓中領館，四。。。。。。。。。

曾派駐北京、香港和台北的資深。。。。。。。。。

7月25日《紐約時報》刊登奧巴馬時。。。。。。。。。。

美國參眾兩院有關香港的兩個法案，有關新疆維吾爾族的法案，都幾乎全票通過，眾議院議長、民主黨的佩洛西尤其積極；自由派媒體如《紐約時報》《華爾街日報》等雖一直對特朗普持批評態度，但對特朗普的抗中政策都予以肯定甚至鼓勵。

與特朗普過去標舉「美國優先」而不惜得罪英國、歐盟甚至亞太國家的情況大不同，蓬佩奧近來僕僕風塵與歐洲、亞太，聯結盟國，也在抗中宣言中強調自由世界要一起行動。實際上，也已經改變了特朗普的單邊主義，各盟國陸續歸位，天下圍中之勢已漸形成。

中國是否有私下接觸過美國民主黨，試探民主黨若贏得大選，會不會改變對華政策呢？不得而知。如果有，那麼現在的答案已經明顯。

美國對華政策沒有迴旋餘地，。。。。。。。。。

中港共現在的做法，用中國成語叫。。。。。。。。。

魯迅說：「勇者憤怒，抽刀向更強者；怯者憤怒，抽刀向更弱者。」DQ加延期，是更勇敢嗎？還是「怯者憤怒」而已。

（李怡按：下周起，本欄星期一、三、五見報。）

李怡